{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_064818",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0056362",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "무령왕릉 청동거울 일괄(武寧王陵 靑銅거울 一括)"
    },
    "text": "1974年に国宝に指定された百済の武寧王陵では、3点の青銅鏡が発見されました。 これらの鏡は銅鏡に分類され、それぞれ王の頭部、王の足座付近、そして王妃の頭部から出土しました。 これらの鏡は百済の支配層の象徴と解釈されなければなりません。 最大の鏡である椅子の手水大鏡は直径23.2㎝で製作されており、取っ手の周辺には突起、無紋台、線、そして花びらが飾られています。 注文量や動物の模様が描かれており、取っ手には革ひもの跡が残されています。 また、樹大鏡は小さな動物門が飾られた小さな突起を持っており、水平の枠には置戸と唐草門台があります。 最後に、方格珪口神髄聞経は十二指と突起、四神を持っていますが、一部は隠れて見えません。 この東京は漢の東京を模倣しますが、人物と動物を追加して製作されたものと見られます。 鏡の枠には破傷門と据置門があり、名門大学には道家的な神仙思想が込められています。 このような百済の東京は百済の特色を反映しながらも、三国時代の東京と日本の倭との対外交流を示す重要な作品です。 これらの銅鏡は528年頃に製作され、百済の銅鏡の製作様相を把握する上で重要な資料と評価されています。 日本の江田船山古墳からも似たような形式の東京が発見され、日本との対外交流の面でも意味が大きいです。",
    "QA": [
        {
            "question": "武寧王陵で発見された青銅鏡は何点ありますか？",
            "answer": "百済の武寧王陵で発見された青銅鏡は3点あります。"
        },
        {
            "question": "百済の武寧王陵で発見された青銅鏡は何の象徴と解釈されるでしょうか？",
            "answer": "百済の武寧王陵で発見された青銅鏡は、百済の支配層の象徴と解釈されます。"
        },
        {
            "question": "椅子の手水大鏡はどのような装飾が施されていますか？",
            "answer": "椅子の手水大鏡には突起、無紋台、線、花びらなどの装飾が施されています。"
        },
        {
            "question": "椅子の手水大鏡の直径は何㎝ですか？",
            "answer": "椅子の手水大鏡の直径は23.2㎝です。"
        },
        {
            "question": "樹大鏡はどのような突起を持っていますか？",
            "answer": "樹大鏡は小さな動物門が飾られた突起を持っています。"
        },
        {
            "question": "方格珪口神髄聞経には何が描かれていますか？",
            "answer": "方格珪口神髄聞経には十二指、突起、四神などが描かれています。"
        },
        {
            "question": "これらの銅鏡はいつ頃製作されましたか？",
            "answer": "これらの銅鏡は528年頃に製作されました。"
        },
        {
            "question": "百済の銅鏡はどのような特徴がありますか？",
            "answer": "百済の銅鏡は注文量や動物の模様が描かれ、道家的な神仙思想が込められています。"
        },
        {
            "question": "百済の東京は百済の特色と何を反映していますか？",
            "answer": "百済の東京は百済の特色を反映しながらも、三国時代の東京と日本の倭との対外交流を示しています。"
        },
        {
            "question": "百済の銅鏡と日本の倭との対外交流について何かありますか？",
            "answer": "百済の銅鏡と日本の倭との対外交流の面でも意味が大きいです。日本の江田船山古墳からも似たような形式の東京が発見されています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 404,
        "QA": 412
    }
}